(期權新手)初學期權,一開頭就睇唔明

我想知buy to open 同 sell to open 係咪即係long 同 short ?
我仲見到spread , butterfly , straddle , condor
睇網上d講解睇到一舊雲, 可能我英文ja la...
有冇人可以中文講解一下?

睇唔明期權就唔好買喇 會輸到跳樓

可以上youtube學下

同問， 想學下option既知識

合約有雙方
buy to open (a contract)
呢句野係點解明左之後先諗玩期權

新手唔好買short
蝕死你

Lm

中文仲難明

covered call 好蝕咩

上黎連登問注定比人玩

Google一下咪有囉

上網睇吓YouTube咁都睇唔明既話
就算俾你學識小小你之後都會輸到仆街
唔好再學=賺左

all in tsla call 就得

buy = long
sell = short

唔好同 call / put 溝亂

spread , butterfly , straddle , iron condor 係期權既組合，即係用多過一張既期權 contract 去達到唔同既 effects, for example，防守，降低成本，增加profit

P.S. 我都係學左兩個星期左右。

咪害人，佢all in 做short 倉 naked call 左TSLA 就大鑊

新手想知點入手好？

Naked short call今個月都問題不大
遠期就

遠期先安全，入價都未必會exercise 人住。

連期權係乜都未知就睇butterfly個d梗係一舊雲

long side > buy to open 去開position
long call 既話，隻股爆升你賺，跌or唔升你蝕
long put ，隻股跌你賺，升or 唔升唔跌你都蝕
sell to close 即係你唔玩啦，賣左張option close position, 再升跌都唔關你事

short side > sell to open 去開position
short call既話，你希望隻股唔好過strike price, 咁你就食晒期金，如果你無正股，但隻股爆升，你蝕到仆街
short put , 你希望隻股唔好跌低過strike price，如果正股跌到, 張put 爆升，你做short side 就大蝕
buy to close 即係你唔玩，買返張你賣左出去既option, 再升跌都唔關你事

咁我有少少明白, thx